<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Curriculum Vitae</title>
    <link>https://eldre.github.io/fr/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on Curriculum Vitae</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>&amp;copy; Elliot Dreujou ({year})</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://eldre.github.io/fr/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Effets des changements environnementaux sur le fonctionnement des herbiers de zostères des côtes canadiennes</title>
      <link>https://eldre.github.io/fr/project/2021_ismer/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldre.github.io/fr/project/2021_ismer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce projet postdoctoral s&amp;rsquo;intéresse aux herbiers de zostères présents sur les côtes du Golfe du Saint-Laurent. L&amp;rsquo;objectif est de comprendre comment les changements environnementaux vont impacter la physiologie des zostères ainsi que le fonctionnement des espèces benthiques qui y résident.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une approche expérimentale a été choisie en plaçant des carottes provenant d&amp;rsquo;herbiers intertidaux à Rimouski en incubation dans des bassins à la station aquicole de l&amp;rsquo;ISMER. De nombreux paramètres abiotiques et biologiques ont été collectés pour étudier la productivité et le fonctionnement de l&amp;rsquo;habitat. Ces données ont permis d&amp;rsquo;entrainer et de valider des modèles prédictifs, afin de déterminer l&amp;rsquo;évolution des herbiers selon différents scénarios de changement climatique.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influence des activités humaines sur les écosystèmes benthiques d’une zone industrialo-portuaire subarctique</title>
      <link>https://eldre.github.io/fr/project/doctorat/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldre.github.io/fr/project/doctorat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce projet de Doctorat est divisé en trois chapitres :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;charactériser les communautés endofauniques et les paramètres du sédiment des écosystèmes benthiques autour de Sept-Îles (Canada)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tester des indicateurs écologiques pour déterminer le statut environnemental en fonction des impacts cumulés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;évaluer quelle est l&amp;rsquo;influence des activités humaines sur ces écosystèmes&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai ciblé la région de Sept-Îles comme cas d&amp;rsquo;étude, où de nombreuses activités humaines sont présentes selon différentes intensités (par ex : transport maritime international, pêcheries, eaux usées d&amp;rsquo;origines municipales ou industrielles).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les données obtenues durant ce projet consistent en la composition taxinomique des communautés endofauniques benthiques, les paramètres abiotiques du sédiment (matière organique, granulométrie, concentration en métaux lourds) et la distribution spatiales des activités humaines considérées.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
